【泛民初選●不斷更新@港九】票站延至中午12時開放 黃之鋒藍田派單張拉票

【泛民初選●不斷更新@港九】票站延至中午12時開放 黃之鋒藍田派單張拉票

【九東】黃之鋒早上9時，已聯同4名義工在藍田港鐵站外派宣傳單張。本報記者攝

民主派將於今明（7月11及12日）舉行一連兩天舉行的初選（名單一Click即睇 ），讓市民在五個地區直選及「超級區議會」功能組別一人一票選出心儀人選，並向中共及港共政權作最清晰的民意表態。不過，政權的打壓如影隨形，警方於7月10日晚，突然進入香港民意研究所對其電腦系統進行調查，導致民主派初選的最後階段準備工作被延誤。雖然主辦方民主動力重申，初選所使用的是另一獨立電腦系統，警方調查不影響初選，但基於系統安全考慮，今日所有服務站的開放時間須延後至中午12時正。《蘋果》屆時將會直播。

直播平台

相關新聞：【泛民初選】本土派素人聯合造勢 民主黨黃國桐撐新人馮達浚

《蘋果》果燃台
《蘋果》facebook
《蘋果》YouTube頻道
九西

【0900@黃埔】黃埔港鐵站外成為各民主派初選參選人兵家必爭之地，在今早8時多，民主黨黃碧雲、張崑陽、劉偉聰的義工已到場，率先掛上宣傳品。《蘋果》記者黃埔站外所見，數名街坊今早9時已到街站查詢投票地址，但不少人均未知道投票時間已改，義工主動解說。

不便上鏡的黃埔街坊陳太受訪時指，自己一向都支持民主派，來屆立法會亦一定投票支持民主派。她指，最初對初選投票效果開始有擔心，包括初選勝出的民主派人士會遭到政府DQ，但在兒子呼籲下決定全家均參與初選投票，因明白初選能避免民主派因配票失敗而浪費選票，亦希望透過初選讓政府清楚香港人的想法。

九東

【0900@藍田】循九龍東參加初選的前眾志秘書長黃之鋒早上9時，已聯同4名義工在藍田港鐵站外派宣傳單張，呼籲選民可以在今午12時到附近投票站投票，有沿途市民與黃之鋒握手，並為他打氣。

港島

【0929@北角】有警員於港鐵站內駐守，其間截查市民並搜查市民背包。

i琴晚10點幾仲係銅鑼灣嗌咪